<search>
    
     <entry>
        <title>交易所往事</title>
        <url>/post/%E4%BA%A4%E6%98%93%E6%89%80%E5%BE%80%E4%BA%8B/</url>
        <categories>
          <category>交易所</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>交易所</tag><tag>币币交易</tag><tag>合约交易</tag><tag>交易所源代码</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 区块链行业 区块链交易所目前在很多国家和地区都属于灰色地带，原因不细说。但还是很多人都在往这个方向努力，原因何在？
我想，有两点：
 首先，这个行业属于金融行业的顶端掠食者，存在巨大的利益诱惑； 区块链，数字货币，数字货币交易所，万物上链乃是人类金融的发展趋势，所谓青色遮不住，毕竟东流去  正因为如此巨大的竞争，想在交易所的群狼环伺中杀出重围，绝非易事，任何想要运营一家交易所的人，都要有长期投入的准备。
交易所往事 首先讲讲我个人的经验，顺便给币圈盘圈和区块链的小白科普一下交易所的种种事情，都是大实话和个人经历，耐心看完相信你对交易所有一个全新的认识。如果你刚开始准备做交易所，还一头雾水，别慌，月亮也曾经在大海某处迷茫,搬个小板凳坐好，温一壶月光下酒，听我慢慢道来.
我自己开始研究交易所是在2018年，那个时候就全中国开始跑，因为自己是币圈ip的缘故，所以能接触到各种各种的团队和公司，有靠谱的，也有完全是骗子的，2018年前交易所的门槛非常高，不是一般人能玩得起的，除了资金实力以外，更多的是人才储备。
交易所方案 做一个币圈交易所有三种方案：
 A方案: 买全套代码 B方案: 加盟云交易所 *C方案: 自己开发  C方案自己开发是最费钱的，要想自己开发一个区块链交易所系统，没有500万以上的资金，千万不要自己开发，100万200万还不够打水漂的，扔到水里都听不到动静，交易所还没做出来，你的资金链就断了。
21世纪最贵的是人才。一个牛逼的技术人才，一个月的人力成本在3万左右，一线城市更贵，基础的交易所框架团队，几个后端工程师，几个区块链工程师，前端web，安卓，苹果，测试，ui，产品经理，加上各种运营商务一个都不能少，一个月人力成本开销最少要30万，豪一点的一个月得要50万，这光光是人力成本开销，还不算其他的，开过公司的就知道柴米油盐贵。
今天我也是醉舞经阁半卷书，坐井说天阔，自己2018年底筹备，2019年初开始做，团队一个月开销40万，整整做了小半年才最终上线，一套代码从头到尾写出来，otc加币币加分销系统，团队在有经验的基础上最少要3个月。
然后内测，找bug，小规模实测，大规模实测，高并发实测，到最后成熟产品最终上线，整整5个月的时间。
所以准备自己开发交易所的，首先得有钱，考虑到其他开销，最少500万起步，上不封顶，手里有个800万到1000万底气就会更足一些，我也见过很多老板花了几百万什么都没弄出来的。
钱准备好了，另外要解决的就是时间成本和人才储备，比较时间如流水，时光好不经用的。
先说时间成本，一个项目启动，你光开发系统就弄了半年，项目的黄金期还在不在？时间能不能浪费的起？
时间能不能浪费的起这个是首先要问自己的问题，我当初开发的时候，就在这方面吃了大亏，一开始觉得若有诗书藏于心，岁月从不败美人，没想到开发出来错过了黄金期，又正好遇到了严打，以后用空细说这方面的事情。
继续主题，如果你钱和时间都没问题，那第三个问题就是技术人才了，人才主要是两大块。
  第一大块：互联网模块 互联网模块需要有核心的后端工程师或者说是全栈工程师，要有多年的jave开发经验，而且最好是以前在金融行业混，做过高并发撮合系统，这样的高手才能驾驭整个系统框架，从整个数据层，服务层，接口层，平台层，接入层到整个功能架构
  第二大块：区块链模块
  因为涉及到接各种链，还有钱包风控管理，区块链的人才可遇不可求，钱包的风控管理这个部分超级关键，我们以前做钱包，团队核心的区块链工程师都是2013年以前的老韭菜，接过市面上所有主流的链，所以这一块省了很多功夫，在这方面有天然的优势。
这里插一句云交易所的事情，知道为什么现在云交易所给客户接一条链要额外收很高的费用吗，因为如果他们团队以前没接过，没有经验累积，区块链工程师接一条主链需要大量的时间。（我说的是独立的公链，不是erc20这样的币，erc20这样的币分分钟搞定的事情）
所以准备自己开发交易所的，我的经验可能对你有帮助，你要准备足够的钱，然后把团队搭起来，并且留充足的时间窗口，钱，人，时间缺一不可。如果不准备自己开发，想买一套市面上的源码，轻装上阵。
第一、要问的问题，不是源码多少钱一套，而是交易所源码是什么语言写的？
因为这个行业还比较新，市面上的交易所源码大体上就是两种语言写的，第一种是Php代码，php的跟不上时代了，那都是2017年以前的代码，满足2017年以前的市场需求，现在基本上都不能用，都是骗小白的。
php代码写的交易所容易卡顿死机，交易撮合的时候会丢单漏单，交易所最核心的就是撮合引擎，php在高并发的时候根本扛不住系统请求，所以市面上php代码的交易所看都不要看，完全是瞎耽误功夫
另外一种jave语音写的，前端框架：vue，后台框架：spring boot，钱包系统：python，前后端分离，使用jwt统一鉴权。这是最主流的一套框架和代码，我们的交易所就是这样的一套架构，交易体验非常顺滑，能经受过高并发的考验，从未出现过问题，没有一笔丢单错单。
不懂代码的人，我说一个形象的比喻，php代码的交易所和java代码相比，就相当于宝骏和宝马，而且php的代码是一辆经常会出事情的宝骏，要么爆胎了，要么爆缸了，高速过弯就等着侧倾吧，跑一天修两天，根本跑不动。
第二、你们就要研究撮合引擎，但是很多人会陷入一个误区，觉得交易撮合必须是内存撮合。
内存撮合保证了整个系统高并发，低延迟，可以适应满足各种极端行情的冲击，但是数据库撮合更能保证系统的可靠性，在撮合系统、redis集群宕机时，仍然可以恢复盘口数据，所以成熟的撮合系统，必须是内存撮合&#43;数据库撮合才是最稳妥的
第三、交易所必须是分布式框架，分布式框架好处是什么？
交易所分布式框架的优点非常多，最重要的是将各个不同系统、模块之间解耦，降低了各个子系统、子模块之间的依赖，各个模块可以独立开发，独立部署，互不干扰，便于快速开发，定位故障等等，然后交易所各个子系统之间通过kafka集群来通信。
撮合，架构，语言上述问题问完了以后，你就要关心钱包风控管理了，还记得我一开始说的不，交易所一共两大块，第一大块互联网层面，第二大块区块链层面，区块链层面除了要熟悉各种链的代码，最重要的还是钱包风控管理
钱包安全管理 第一个就是冷热分离，线上线下分离，双向认证，私钥二次加密且多签保护，动钱包的时候不触网离线签名等，我一个一个写，小白也可以当成钱包管理看。
 冷热分离 交易所被盗币一般都是热钱包被盗币，冷钱包都不会出现问题，但是这样单纯的冷热分离防护，还是容易被攻击  所以我们在热钱包的基础上做了多级别防控，只要是大额和高频的提币，我们都做了风控，立刻会转人工后台对账审核，这样就算热钱包被攻击，也不会造成资产损失，因为币都提不出去，黑客只能干着急
冷钱包分级及多签  冷钱包管理也是多重保护，除了几种不同的物理介质物理地点保存，而且私钥是多签且加密处理的，在别人看来就是一段乱码，只有自己解密后才是私钥，冷钱包是永不触网的，签名的时候也是离线签名，这样冷钱包的管理方法，绝对安全，在牛的黑客都攻击不了，这种方法还有一个弊端，就是交易所内部出问题，监守自盗，这里就涉及到公司的财务管理和法律法规，这里不过多累述
本地钱包节点及双向认证  钱包节点都部署在本地，而不是放在云端，这样做有以下好处:
 钱包节点最重要的是安全，部署在本地，没有云服务器的安全问题； 钱包节点非常占用资源，如果部署在云端，需要非常昂贵的云服务器； 钱包节点与云端使用双向证书加密，从最大限度上保证安全。  钱包数据库的签名校验  钱包系统对钱包数据的每行做签名校验，这样，即使数据库被人爆库，也无法通过签名校验，依然无法把交易所的币提出去。
交易所机器提币  交易所开发了自动提币，平时都是机器自动提币，同时我们做了风控处理，只要是触发到系统风控，比如说高频提币，大额提币，异常提币，系统就会立刻转人工，给人工报警，人工后台系统对账无误后才会给用户放行，确保安全
如果上述我说的问题，一个成熟的交易所代码全部都做到了，想做交易所的人完全可以购买这样的一套代码，这样不仅仅是节约大笔金钱，而且最少节约了5个月开发时间
总结 对于想做交易所的来说老板来说，用A方案：购买成熟的代码是最靠谱的。购买成熟的代码，再此基础上进行二次开发，可以少走很多弯路，节省了巨大的人力物力成本，更重要的是，这套代码可以保证交易的大部分功能都是成熟可用的。
对于很多客户来说，自己从头开始开发交易所成本高，时间成本更浪费不起，风险也非常高。
很多人买了代码以后关心流动性的问题，流动性其实很好解决，我们提供的代码中已经有做市系统，就是在自己的交易所摆盘，用个流动性机器人搬砖，然后在各个主流的交易所（币安ok火币）放上币和usdt和自己的交易所做对冲，用户下单，第一时间对冲就可以了，这样就完整的交易深度复制过来了。
以前老说什么木桶理论，要补全自己的短板，其实这个是扯淡，现在这个世界最重要的是发挥自己的强项，把自己的强项发挥到极致，然后和外部进行凹凸互补，这才是最正确的方式，千万别也要楚天阔，也要大江流
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>合约账户体系</title>
        <url>/post/contract-account/</url>
        <categories>
          <category>合约交易开发</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>交易所</tag><tag>合约交易开发</tag><tag>永续合约</tag><tag>交易所源代码</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 什么是永续合约 永续合约是一种创新型金融衍生品，该合约与传统的期货合约相似，最大的区别在于：永续合约没有到期日或结算日，用户可以无限期持有仓位。
另外，永续合约引入了现货价格指数的概念，并通过相应机制，使永续合约的价格回归现货指数价格，因此与传统期货不同，永续合约的价格在绝大部分时间不会偏离现货价格太多。
永续合约的优缺点 没有交割时间 永续合约采用了期货合约的特点，尤其是无需交割实际商品。同时，模仿了现货市场的行为，以缩小期货价格与标记价格之间的差距。与传统的期货合约相比，这是一个很大的进步。
杠杆放大盈亏 永续合约的杠杆倍数通常在1-75之间，有的交易所提供甚至高达125倍杠杆，可谓是极端高风险了。
账户模式及仓位方式 账户模式 目前，常见的账户模式有逐仓，全仓。
全仓和逐仓的区别在于爆仓的方式不同。逐仓的方式，每一个合约单都是一个账号，爆仓的话，只爆这个合约单的保证金； 全仓的方式，所有的合约单共用一个账户，直到整个仓位的保证金不足，才会爆仓。
举个例子，假设你的账户有10000USDT，你用1000USDT开了一个10倍的空单，如果是逐仓模式，比特币上涨10%你这个账户就爆仓了；而如果是全仓模式，你就不会爆仓。
注：大部分交易所不支持已有订单切换账户方式。
雷电交易所还支持一种非常创新的账户模式。即全仓全账户模式。
举例来说，对于USDT永续合约，所有的交易对公用一个合约账户。传统的做法是，BTC/USDT:SWAP一个账户，ETH/USDT:SWAP一个账户，每个交易对都需要有一个合约账户。 当用户交易BTC合约时，需要把USDT划转到BTC合约账户；当用户需要交易ETH时，需要把USDT划转到ETH合约账户。
这样，最大的好处就是，用户只有一个合约账户，资金可以共用，交易时，不需要把资金划转到各个不同的账号下。
即所有的交易对共用一个账号，免去了在不同的账号之间
其实合约的不同的账户模式非常复杂，很少有人真正懂各种账户体系之间的区别。从整个行业的趋势来看，越来越多的交易所采用全仓全账户的模式，这种账户模式简化了交易步骤，确实收到了很多客户的好评。
合约仓位 传统的合约交易所，例如OKEx，都是把用户的同一个交易对的仓位合并在一起计算。
雷电交易系统支持两种模式，合并仓位和订单仓位。 合并仓位即大部分交易所的做法，而订单仓位类似于现货币币交易，合约仓位基本等同于订单，每个订单一个合约，而不是所有的订单合并为一个仓位。
大部分用户都是先接触现货，后接触合约，这样合约更加类似于现货交易，更加清晰明了；同时，每个订单都是单独的仓位，可以让用户为每个订单设置止损止盈。
很多用户的想法是希望每个订单都能赚钱，因此，很自然的做法就是，亏损的订单继续扛着，盈利的订单随时平仓。因此，订单仓位更符合普通用户的认知和使用习惯。
联系方式 Email: lighting.cloud@yandex.com
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>雷电交易系统简介</title>
        <url>/post/lighting-cloud-intro/</url>
        <categories>
          <category>交易所</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>交易所</tag><tag>币币交易</tag><tag>合约交易</tag><tag>交易所源代码</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 雷电交易系统 雷电交易系统是我们的核心产品。
雷电交易系统经过三年时间的迭代开发，几十家线上交易所的实战检验和优化，无论是在安全，性能，用户体验，功能完善度方面，都是业内领先的交易系统。
雷电交易系统全部提供源代码, 全部模块私有化部署，让您的交易所尽在您的掌控之下。雷电交易系统主要支持/包含以下子系统、模块：
现货交易、币币交易  高性能撮合引擎 内存撮合强大，每个交易对5万&#43;TPS 专业交易 提供自完善的技术分析和划线工具支持策略委托和API下单、Websocket下单 配套功能 配套财务系统、风控体系，支持所有主流币种及其代币，配套后台审核和运营CMS系统，快速稳定的系统部署和交付 多种交易模式 支持法币、币币交易等多种交易形式，支持法币直接购买，且无最小限制  合约交易 功能成熟，支持双向开仓和逐仓管理。有完备的风险防范制度，多种账号模型，最大限度保护用户的权益和资产安全。强大的内存撮合引擎保证高并发量交易，支持API下单、WS行情订阅。
  多种账户体系 支持逐仓模式，支持全仓模式，支持全仓全账户模式。
  USDT本位及币本位合约 支持USDT本位合约 支持币本位合约
  金融期货交易 交易品种可自行设计，合约双向开仓，支持定期和永续两大类合约品种，支持逐仓和全仓模式
  保证金制度 抵押保证金开仓，平台对每个品种设杠杆倍数上限，用户开仓时自定义倍数
  强制平仓制度 实时计算风险率，强制平仓过高风险率的仓位；发生穿仓的待强平仓位亏损由风险准备金账户支出
  强制减仓制度 当风险准备金无力承担强制平仓单穿仓亏损时，会从盈利率最高的用户仓位开始，依次强减，直至穿仓亏损全部消除
  计划委托功能 设置触发及自动执行价格，免除您时刻盯盘的困扰️。同时具有止盈止损功能：下单时即可设置止盈止损，轻松锁定利润、减少亏损。
  闪电开仓平仓
  理想价位快速开仓、平仓，一键开仓，一键平仓，锁定利润，避免错过最佳买入卖出时间。
合约代理商 代理商等级多层级，灵活设定返佣比例，可配置日结、周结、月结等结算方式，享有独立代理后台，轻松管理下级用户，活动帮扶，可帮助定制推广，可提供相关物料。
做市系统、流动性提供商 钱包系统  冷热分离 行业内领先的分层确定性冷钱包体系，既保证了交易所的资产安全，也满足了日常运营的便利。 多签系统 多签系统保证了资产的安全，及时部分私钥由于不可抗力丢失，也能保障资产的安全。 稳定、零事故 自上线运行以来，管理总资产几百亿美元，未发生一起安全事故 事前风控，事中风控，事后风控 多种灵活可配置的风控体系，逐层把关的安全防控  OTC 系统 既可以对接第三方OTC系统，也内置了一套OTC系统。
后台管理  用户管理 交易管理 资产管理 运营管理 钱包管理 统计 风控  Web前端、iOS、Android移动端  Web前端使用VUE 2.x开发； iOS使用Object-C开发 Android客户端使用JAVA开发  其他产品 公链开发  基于波卡的公链开发 EVM虚拟机开发 基于FIL的公链开发  联盟链开发 区块链浏览器开发  BTC浏览器 ETH浏览器 波卡浏览器 定制浏览器  去中心化钱包  BTC钱包/LTC钱包/BSV/BCH钱包 ETH钱包/BSC钱包/HECO钱包 TRX波场钱包 波卡钱包  DEFI 合约  类uniswap 类sushiswap 类Basis Cash算法稳定币 类Compound借贷系统  以上合约系统均支持ETH，BSC智能链，HECO生态链，OK链。
关于我们 关于我们 我们是全球领先的区块链技术服务商，成立于2017年，目前已拥有数字资产交易系统、钱包、流动性、Broker等成熟的产品线。同时，ChainUP实行集团化和全球化运营战略，除总部新加坡外，在北京、东京、香港均设有办事处。截止目前，我们已为全球多家客户提供了区块链技术服务，覆盖亚洲、欧洲、美洲、大洋洲等地区多个国家和地区，累计触达500多万全球用户。
我们的使命 我们致力于区块链领域的开发和服务，立志成为全球一流的区块链解决方案提供商。
联系方式 Email: lighting.cloud@yandex.com
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>合约交易系统开发</title>
        <url>/post/swap/</url>
        <categories>
          
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> 合约交易系统 合约交易系统类似于传统金融的期货交易，但有很多不同。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>数字货币交易所</title>
        <url>/post/exchange/</url>
        <categories>
          <category>交易所</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>交易所</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 什么是数字货币交易所 自从bitcoin发布以来，人们对加密货币的兴趣与日俱增，终于成功的由一小群极客的玩物，逐渐成为炙手可热的投资品。
优势 功能成熟、应用广泛的数字资产现货交易系统，强大的内存撮合引擎保证高并发量交易支持，包含完善的前后台系统，提供配套中心化钱包，系统安全稳定，可保障平台和用户双方的隐私安全、系统安全和资产安全。支持策略委托，支持国际化。 专业交易 提供自定义和第三方两种K线，技术分析和划线工具，支持策略委托，支持API下单
配套功能 配套财务系统和风控体系，配套中心化钱包，支持所有主流数字资产，配套后台审核和运营CMS系统，国际化语言包，快速稳定的系统部署和交付 多端支持 支持PC端、手机端和APP，且均可通过Open API访问 安全验证 三重用户KYC认证，多种身份校验，机器防刷，权限隔离
支付交易系统 数字资产和法定资产可以直接交易和支付的交易系统系统。提供包括专业K线、深度图、内存撮合系统、后台管理系统自动到账确认助手在内的整套交易系统，支持微信、支付宝和银行卡支付。仅为数字交易合法合规的国家和地区提供
</content>
    </entry>
    
</search>